在台反送中展覽遭擲雞蛋 主辦方稱已報警

在台港人組織「香港邊城青年」近日在台南舉辦反送中運動的展覽，組織今（6 日）在 FB 發文，指展覽門外今早遭不明人士丟雞蛋，他們譴責此惡意破壞及恐嚇的行為，並已報警交由台灣警方處理。

據帖文附上的圖片可見，鐵閘上留有黃色的蛋液，地下有多塊雞蛋殼，鐵閘旁兩旁分別貼有「光復香港 時代革命」及展覽名稱的海報。

是次展覽名為《穿石 Surmount：香港騷動年代—抗志展覽》，展示民主女神像及曾於香港示威現場出現的橫額等，早前已曾於台北設展，在台南神學院原圖書館的展覽則於 9 月 19 日開始，12 月 19 日結束。

香港邊城青年不時於台灣舉辦與香港社會運動有關的活動，例如紀錄片《中大保衛戰》及《刑．暴．誌–記抗爭者》的放映會。

十成十係在台支那生做

見一個斷一個手腳

上次潑糞個個咪話收咗錢

挑戰主辦單位權威
癱瘓展覽 損害公眾利益
判監十八個月